男子被控前年西灣河阻差辦公原判感化 律政司要求改判監禁 今裁定維持原判 駁回律政司覆核申請

#觀塘裁判法院第一庭
#錢禮主任裁判官
#1111西灣河 #覆核聆訊

梁（37）

控罪：
蓄意地阻撓在正當執行職務的警務人員

案情：
2019年11月11日在西灣河文娛中心外，故意阻撓在正當執行職務的警務人員、即龍家和及他的隊員追截示威者。

於2020年10月19日在 #錢禮主任裁判官 席前被判處12個月感化令

上次覆核聆訊

========================

🌻維持原判🌻

一定會上訴去高院，之後判監

阻差辦公有咩刑事成份？

lm又要去加刑庭 然後變坐監

前年11.11「大三罷」，西灣河有警長槍傷示威者，其間有男子被指故意阻撓警方追截示威者，被控蓄意阻撓在正當執行職務的警務人員。男子早前認罪，主任裁判官錢禮基於被告認罪為「最大的求情理由」，判他接受12個月感化。律政司不滿判刑過輕，今提出覆核，要求改判監禁式刑罰。主任裁判官錢禮最終拒絕律政司申請，維持原判。

裁判官指出，控方引用的案例皆為襲警，但本案是阻撓警務人員，被告並無對警員造成傷害，因此控方引用的案例並不適用。裁判官續指被告承認控罪，考慮到被告年紀及過往沒刑事案底，因此維持原判。

案情指，前年11月11日西灣河開槍事件發生後，警員到達西灣河文娛中心附近設置路障，並在附近道路交界拉起封鎖線。當時有市民聚集並向警員叫囂，其中一名張姓男子指罵警員，警長龍家和見狀上前企圖制服張，惟被告伸手擋住警長去路，及後更跟隨張逃跑。未幾警長制服張，並要求張不要糾纏；惟被告推開及捉住警長，企圖分開兩人，令張得以逃脫。最終被告遭制服。

前年11月11日市民發起「大三罷」行動，早上在西灣河有交通警向示威者開槍，警方其後封鎖現場時引起市民聚集。一名37歲建築工人被指在場舉手阻礙警員拘捕叫囂男子，他承認蓄意阻撓在正當執行職務的警務人員罪，去年被判接受1年感化，惟律政司不滿刑期過輕故提出覆核，並建議判監。主任裁判官錢禮今（14日）在觀塘法院駁回律政司的刑期覆核申請，維持原判。

主任裁判官錢禮今在覆核聆訊時指，此控罪並沒有量刑指引，而律政司所提交的案例亦只涉及襲警罪等。錢官指，被告當時只是經過現場，並非參與公眾活動的一份子，而他只輕輕舉手阻擋警員，程度不大，另外被告一開始已經認罪，本身亦無案底。基於上述原因，錢官認為當初判刑決定正確，故駁回律政司的刑期覆核申請，並維持原判感化一年。

本案案情指，2019年11月11日早上有示威者在西灣河文娛中心外設路障，警方接報到場後，發生警員開槍事件，警方其後設封鎖線取證，並引來大批人聚集及向警員叫囂。其中一名姓張男子站在交通燈交匯處，當兩名警員用手指指向地鐵站外的行人路時，張此時指罵警員，而被告則站在示威者旁。

警長當時欲橫越封鎖線企圖制服張，惟期間與被告碰撞，被告輕輕提起左手擋着警長去路，張於是逃跑而被告亦尾隨。警長其後追上張並把他制服，並叫張不要糾纏。被告以雙手捉住並推開警長以分開兩人，其後逃跑最終被制服。

辯方求情指，被告當日正往乘港鐵到觀塘地盤上班，期間見大批市民及警察，一時好奇故停留，但不認識姓張男子。被告當時見張被捉住，想保護他於是上前，沒有想太多後果，因此並非有預謀犯案。

阻曱甴？個事實可能係齋企喺度

錢禮仲肯堅守自己個套

主任裁判官錢禮今日表示，涉案控罪沒有量刑指引，控方呈上的案例只與襲警有關，不能與本案相提並論。她指被告沒有案底、及早認罪，當時只是經過現場，參與程度不大，最終駁回律政司的覆核申請，維持原判。

酒呀